# project_1_introduction_to_testing

## Instructions

Хотим дать несколько подсказок, перед тем как ты приступишь к курсу 🙃

Все отчёты по результатам выполнения задания тебе придется оформлять в файлах с расширением `.md`. Markdown (отсюда и расширение md) — это облегчённый язык разметки. Подробно про него ты можешь прочитать [тут](https://ru.wikipedia.org/wiki/Markdown), если ещё с ним не знаком. Даже этот курс написан в файлах с расширением `.md`! Все картинки, выделения текстовой информации, гиперссылки, блоки программного кода — в общем, всё то, что не было доступно в `.txt`, есть в markdown.

Все созданные отчёты и файлы тебе нужно будет загрузить в папку `src/` в корне проекта (обязательно в ветку _develop_). Если они уже созданы, то пересоздавать или удалять их не нужно (просто отредактируй этот файл).

<h3 id="задание-1-виды-тестирования">Задание №1. Виды тестирования</h3>

В этом задании тебе нужно найти информацию про различные виды тестирования. Существует множество оснований, по которым можно классифицировать виды тестирования ПО — уровень, функциональность, позитивность и другие. Сейчас мы ограничимся следующими:

По уровню тестирования:
- модульное тестирование;
- интеграционное тестирование;
- системное тестирование.

По степени автоматизации:
- ручное тестирование;
- полуавтоматизированное тестирование;
- автоматизированние тестирование.

Создай документ `exercise1.md`, в котором дай определения вышеперечисленным шести видам тестирования. Каждое новое определение пиши с новой строки. 

<h3 id="задание-2-тестирование-в-разработке">Задание №2. Тестирование в разработке</h3>

Создай файл `exercise2.md`. Пользуясь дополнительной литературой, а также информацией из интернета, опиши в этом файле: каким образом, на каких стадиях жизненного цикла ПО и кем может проводиться каждый из описанных выше уровней тестирования. Озаглавь свои идеи заголовком `# Уровни тестирования`.

<h3 id="задание-3-модальное-окно-авторизации">Задание №3. Модальное окно авторизации</h3>

Перейди на сайт https://sbermarket.ru/, потом найди на сайте модальное окно авторизации. Подобная форма есть во всех приложениях и веб-сервисах. Рассмотрим ситуацию, когда нет никакой документации (требований и технического задания) к данной форме. В файле `exercise3.md` опиши, за что отвечает каждая кнопка и каждый чек-бокс. К чему приводит нажатие на каждую функциональную часть модального окна? Что происходит, когда ты наводишь курсор на какую-нибудь кнопку? 

В md-файле не забывай добавлять заголовки к своему тексту, чтобы разделить его по функционалу приложения. Например:

```
## Закрытие модального окна

Чтобы закрыть модальное окно, необходимо либо нажать на иконку крестика в правой верхней части модального окна, либо нажать кнопку Esc на клавиатуре.
```

<h3 id="double-check">Double-check</h3>

Перед загрузкой выполненного проекта в репозиторий перепроверь наличие всех необходимых файлов, которые требовалось создать во время его выполнения:

```
exercise1.md
exercise2.md
exercise3.md
```



